\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote} 
\usepackage{capt-of}
\usepackage{setspace}
\setlength{\parindent}{0pt}


% Trennungsregeln für das gesamte Dokument.
\hyphenation{Quad-ro-cop-ter}
\hyphenation{Begeis-te-rung}
\hyphenation{sowie}
\hyphenation{eine}
\hyphenation{wertet}
\hyphenation{hervor-geht}
\hyphenation{mitbringen}
\hyphenation{einem}
\hyphenation{werden}
\hyphenation{Arbeits-schritte}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Grundeinstellungen
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\newcommand{\titleinfo}{Pflichtenheft}
\newcommand{\subjectinfo}{Projektname}
\newcommand{\authorinfo}{Reto Bonderer}
\newcommand{\versioninfo}{1.1}
\newcommand{\dateinfo}{24/02/2015}

% Kopfzeile
\newcommand{\lHeadContent}{}
\newcommand{\cHeadContent}{}
\newcommand{\rHeadContent}{\scriptsize\nouppercase{\leftmark}}

% Fusszeile
\newcommand{\lFootContent}{}
\newcommand{\cFootContent}{}
\newcommand{\rFootContent}{\thepage}

% Geometrie
\newcommand{\paperFormat}{a4paper}
\newcommand{\lPageMargin}{20mm}
\newcommand{\rPageMargin}{20mm}
\newcommand{\tPageMargin}{20mm}
\newcommand{\bPageMargin}{20mm}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\Large{Hochschule Rapperswil (HSR)}\\
\end{center}
 
 
\begin{center}
\Large{Projektmanagement Software Engineering}
\end{center}
\begin{verbatim}
 



 
\end{verbatim}
\begin{center}
\textbf{\LARGE{Pflichtenheft}}\\
\

\textbf{\LARGE{Projektarbeit PMSwEng}}
\end{center}
\begin{verbatim}
 
 





 
 
\end{verbatim}
 
\begin{flushleft}
\begin{tabular}{lll}
\textbf{Thema:} & & Berechnung von optimalen Spannungsteiler-Widerständen\\
& & \\
& & \\ 
& & \\ 
& & \\
\textbf{eingereicht von:} & & Leonz Bamert \flq{}lbamert@hsr.ch\frq{}\\
\textbf{} & & Claudio Gall \flq{}cgall@hsr.ch\frq{}\\
& & \\
& & \\
\textbf{eingereicht am:} & & 24.November 2016\\
& & \\
\textbf{Betreuer:} & & Michael Trummer\\

\end{tabular}
\end{flushleft}
\end{titlepage}




%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\setcounter{page}{1}
\tableofcontents
\newpage

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

%% Neues Pflichtenheft
%%___________________________________________________________________________


\section{Einleitung}
\subsection{Zweck}
Im Fach Projektmanagement und Software Engineering wird während dem Semester ein Projekt durchgeführt, welches zur Vertiefung der gelernten Kenntnisse gedacht ist. Besonders vertieft werden die Kenntnisse über die Projektplanung, Versionsverwaltung und Qt-Programmierung.
In dem Projekt geht es um die Programmierung eines Spannungsteiler-Rechners.
\subsection{Produktüberblick}
Die entwickelte Software soll das optimale Widerstandsverhältnis für einen unbelasteten Spannungsteiler berechnen. Ausgangslage ist dabei die Ein- und Ausgangsspannung des unbelasteten Spannungsteilers. Die allgemeine Formel für den unbelasteten Spannungsteiler (Abbildung
1) ist:
$\ U_{1} \cdot \frac{R_{1}} {R_{1}+R_{2}}$
\begin{center} 
\includegraphics[width=0.15\textwidth]{Abbildungen/Spannungsteiler.png}
\captionof{figure}{Unbelasteter Spannungsteiler}
\end{center} 
Die Widerstandswerte liegen typischerweise in einer genormten Folge von Werten, eine sogenannte E-Reihe (siehe Abbildung 2 E-Reihen). Die Software wählt nun die ideale Kombination von R1 und R2. Die ideale Kombination ist die, die am nächsten an die gewünschte Ausgangsspannung herankommt. Die Ein- und Ausgabe soll mittels Qt GUI möglich sein.
\begin{center} 
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Abbildungen/E-Reihe.png}
\captionof{figure}{E-Reihen}
\vspace{0.5cm}
\end{center} 

%\subsection{Definitionen, Akronyme und Abkürzungen}

%\subsection{Referenzen}

\section{Allgemeine Beschreibung}
\subsection{Systemübersicht}
sd 
Im Eingabebereich des Progamm kann die Eingangs- und Ausgangsspannung des Spannungsteilers in Volt eingegeben werden. Auf drücken des Tasters "Berechnen" berechnet das Programm die entsprechenden Widerstände und gibt diese anschliessen auf der Benutzeroberfläche aus.\\
Userinterfaces:
\begin{itemize}
\item Felder zur Eingabe der Spannung
\item Felder zur Ausgabe der Widerständen
\item Bild der Schaltung zur Identifikation der Parameter
\end{itemize}
%a) System interfaces;
%b) User interfaces;
%c) Hardware interfaces;
%d) Software interfaces;
%e) Communications interfaces;
%f) Memory;
%g) Operations;
%h) Site adaptation requirements.


\subsection{Produktfunktionen}
Das Programm weist folgende Funktionen aufweisen:
\begin{itemize}
\item Grafische Benutzeroberfläche zur Eingabe der Spannungen
\item Grafische Ausgabe der berechneten Widerstände
\item Optimale Berechung der Widerstände anhand E3,E6 und E 12 Reihe
\end{itemize}
In dem Progamm sind folgende Funktionen nicht implementiert:
\begin{itemize}
\item Berechnung von Widerständen zu Spannungen
\item Berechnung von belasteten Spannungsteilern
\item Auswahl der E-Reihe
\end{itemize}

\subsection{Benutzereigenschaften}
Das Progamm ist für die allgemeine Verwendung gedacht. Weshalb das Interface selbsterklährend sein sollte. Die technischen Anforderungen sind hauptsächlich, dass die compilierte Qt Datei auf der Systemumgebung ausführbar ist.
\subsection{Einschränkungen}
Folgende Einschränkungen wurden vom Auftragsgeber gegeben:
\begin{itemize}
\item Die Progammierumgebung wurde auf Qt festgelegt
\item Das Progamm wird mit Doxygen dokumentiert
\item Die Projektplanung wird mit MS Projekt abgewickelt
\end{itemize}
%\subsection{Annahmen und Abhängigkeiten}
%\subsection{Priorisierung der Anforderungen}
\section{Externe Schnittstellen}
Die korrekte Widerstandberechung ist gewährleistet innerhalb einem Spannungsrange von +/- 1000V.


\section{Funktionale Anforderungen}
Das Ziel ist es, dass die Ein und Ausgangsspannungen definiert werden und anschliessend mit den automatisch bestimmten Werten an den Benutzer ausgegeben wird.

\subsection{Überblick über die Systemfunktionen}
\begin{center} 
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/Use_case.png}
\captionof{figure}{Use Case Diagramm}
\vspace{0.5cm}
\end{center}
\subsection{Actors}
Der jeweilige Benutzer des Programms entspricht dem Akteur.
\subsection{Kurzbeschreibung der Use Cases}
Parameter definieren
Hier werden die benötigten Spannungen, namentlich Vin und Vout definiert.
Ausgabe Zielwerte
Die Ausgabe greift auf einen Algorithmus zurück, welcher die optimalen Widerstandswerte berechnet und dann an den Benutzer wieder ausgibt.

\subsection{Vorbedingungen}
%\section{Sonstige Anforderungen}
\begin{itemize}


\item Parameter definieren
Die Spannungen müssen korrekt eingelesen werden und müssen in einem erlaubten Bereich sein. Die Ausgangsspannung darf nicht höher sein als die Eingangsspannung und die Vorzeichen dürfen nicht unterschiedlich sein.
\item Ausgabe Zielwerte
Bevor die Zielwerte ausgegeben werden können, müssen die Parameter erfolgreich an das Programm eingegeben werden können. Das Programm muss einen geeigneten entsprechenden Wert dazu finden.
\end{itemize}
\subsection{Nachbedingungen}
Nach dem ersten Durchlauf sind die Ein- und Ausgabefelder beschrieben. Bei einer neuen Eingabe müssen lediglich die Eingabewerte entsprechend angepasst werden. Im Nachhinein wird die Ausgabe automatisch aktualisiert.
\subsection{Nicht-Funktionale Anforderungen}
Der Kunden ist sehr anspruchsvoll und wünscht sich ein ansprechendes Design. Dieser Bitte soll Folge geleistet werden.
\subsection{Hauptszenario}



Das gewünschte Verhalten sollte wie folgendermassen aussehen:
\begin{itemize}
\item[• ] Eingabe Parameter
\item[• ] Berechnung der Werte des Programms
\item[• ] Ausgabe der Zielwerte
\end{itemize}
Beim Einlesen können die Fehler [E-1], [E-2] und [E-3] auftreten
\begin{itemize}
\item[• ] [E-1]: Die Ausgangsspannung ist grösser als Eingangsspannung
\item[• ] [E-2]: Die Vorzeichen der Spannungen ist unterschiedlich.
\item[• ][E-3]: Die Spannung übersteigt 1000V.
\end{itemize}

\newpage

\section{Freigabe}
Die unterschreibenden Personen versichern, dass die in diesem Dokument aufgestellten Anforderungen das zu entwickelnde System vollständig beschreiben. Es sind zum Zeitpunkt der Unterschriftsleistung keine weiteren Anforderungen bekannt, die nicht in diesem Dokument beschrieben wurden.
Es gelten keinerlei Anforderungen, die in weiteren Dokumenten beschrieben werden, ausser diese detaillieren die im Pflichtenheft beschriebenen Anforderungen 
Zusätzliche Anforderungen oder Änderungen an den bestehenden Anforderungen bedürfen der Schriftform (Änderungsantrag).
\\
\newline
\begin{tabbing}
Projektleiter \hspace{1cm} \= Leonz Bamert \hspace{2cm} \= Claudio Gall\\\\
Ort,Datum \> \line(3,0){80} \> \line(3,0){80} \\\\\\
Unterschrift \> \line(3,0){80} \> \line(3,0){80}\\\\\\\\
Auftraggeber \> Michael Trummer \\\\
Ort,Datum \> \line(3,0){80} \\\\\\
Unterschrift \> \line(3,0){80}\\\\
\end{tabbing}
\newpage
	\renewcommand{\refname}{} %kein Titel vor Literaturverzeichnis
	\vspace{-1.2cm}
	\bibliographystyle{plain} %Literatur durchnumerieren
	\bibliography{lit}
	\nocite{*} %Alle Literatur aufführen
	
	
	\section{Verzeichnisse}	
	%% Abbildungen
	\listoffigures
	\addcontentsline{toc}{subsection}{Abbildungsverzeichnis}
	
	%% Tabellen
	%\listoftables
	%\addcontentsline{toc}{subsection}{Tabellenverzeichnis}
	
	%% Listings
	%\lstlistoflistings
	%\addcontentsline{toc}{subsection}{Codeverzeichnis}


\end{document}
